<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="cornealUlcerd">
        <b>각막궤양</b>은 눈의 경련과 통증을 동반하며 눈 표면에 하얀 얼룩이 보일 수 있습니다.\n\n
       샴푸가 눈에 들어가거나 외상 혹은 감염이 있으면 발생하며 눈물량이 부족한 게 원인일 수도 있어요.\n\n
        병원에 내원한다면 항생제 또는 소염제를 처방받거나 수술을 하기도 해요.\n\n
        각막의 표면에 염증이 생겼을 때는 눈을 자주 깜박이거나 가려워하는데 염증이 궤양으로 악화되기 전에 병원 방문을 권장 드립니다.\n\n
    </string>

    <string name="blepharitisd">
       <b>안검염</b>은 눈꺼풀 주위에 붉은 염증이 생기고 털이 빠지며 강아지가 간지러워해요. \n\n
    알레르기, 자가면역질환 혹은 감염 및 약에 대한 과민 반응으로 생길 수 있어요.\n\n 병원에 내원하기 전 안약 사용을 중단하고 눈에서 나오는 분비물을 따뜻한 수건으로 닦아주세요.
    </string>

    <string name="Cataract">
      <b>백내장</b>에 걸리면 눈이 흐려 보일 수 있어요. 반려견이 낯선 장소를 갑자기 무서워하거나, 공놀이에서 공을 잡지 못하고 익숙한 공간에서 물건을 부딪히는 등 행동에서 드러나기도 해요.\n\n
        백내장은 유전적 요인 혹은 외상으로 생깁니다. 반려견이 부딪히거나 떨어지는 등의 사고를 당하지 않도록 가구 배치와 산책 코스를 바꾸지 말 것을 권장해요.
    </string>

    <string name="conjunctivitisd">
       강아지가 윙크를 자주한다면 <b>결막염</b>을 의심할 수 있어요. 눈에 염증이 생겨 빨갛게 되거나 눈을 가려워하고 눈곱이 늘기도 해요. \n
        알레르기나 감염, 이물질 때문에 생기기도 하지만 속눈썹이나 눈꺼풀의 선천적인 구조로 생길 수도 있어요.\n
        이물질을 세척하고 안약을 처방받거나 속눈썹 및 털을 정리해 줄 수도 있어요. 증상이 심할 경우 외과 수술을 권해요.
    </string>

    <string name="eyelidTumor">
        6-7세 이상의 노령견의 경우 <b>안검종양</b>에 잘 걸려요. 눈꺼풀 위아래에 주로 생기고 강아지가 가려워해요.\n\n
        알레르기로 인해 생기거나 눈물샘에 막혀서 생기기도 해요. 주로 병원에서 수술을 권장해요.
    </string>
    <string name="nuclearSclerosis">
        노령견은 <b>핵경화</b>에 잘 걸리는데 눈이 흐려 보이거나 푸른색을 띄어요\n\n
        백내장이 동반될 수 있기 때문에 빨리 병원에서 검사를 받는 것을 권장해요.
    </string>
    <string name="entropionOfTheEyelid">
        눈곱이 계속 끼고 각막이 까맣게 변한다면 <b>안검 내반증</b>을 의심해 볼 수 있어요. \n\n
        유전이 원인이 되기도 하지만 노령견의 경우엔 안구 주변 근육이 약화되어 발생하기도 해요. 수술로 교정할 것을 권해요.
    </string>
    <string name="vitreousDuctility">
        눈에 반짝이는 물질이 별처럼 떠있다면 <b>유리체 변성</b>을 의심해볼 수 있어요. \n\n
        노화나 감염 혹은 유전적 요인이 원인이 되어 발생해요. 안구에 충격을 가하거나 고개를 심하게 흔들면 안되기 때문에 터그 놀이를 삼가고 눈영양제 복용 또는 수술을 권장해요.
    </string>
    <string name="mastopathy">
        <b>유루증</b>은 눈물이 많이 흘러 착색되거나 냄새가 날 수 있어요. \n\n
        눈물샘 입구가 막혀 눈물이 정상적으로 나오지 못해 피부 쪽으로 넘치는 상태인데 심할 경우 교정술을 진행하게 돼요.
    </string>
    <string name="pigmentedKeratitis">
        검정 혹은 갈색 색소가 눈 표면에 맺히면 <b>색소침착성 각막염</b>을 의심해볼 수 있어요.\n\n
        얼굴 형태나 눈썹 특징 등 유전적 요인이 주 원인입니다. 각막에 검은 색소가 많이 침범하기 전에 병원에 내원하여 치료 받을 것을 권해요.
    </string>
</resources>